{
    "question": "Kaum anshor mengusulkan.... Sebagai pengganti Nabi Muhammad Saw\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat perbedaan pendapat antara kaum Muhajirin dan Anshar karena kaum Muhajirin mengusulkan Abu Bakar as Shiddiq, sedangkan kaum Anshar mengusulkan Sa&#039;ad bin Ubadah sebagai pengganti nabi Muhammad SAW.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebelum-meninggal-khalifah-abu-bakar-bertanya-kepada-para-sahabat-872",
            "question": "Sebelum meninggal Khalifah Abu Bakar bertanya kepada para sahabatnya tentang penunjukan Umar Bin Khattab sebagai penggantinya. beliau menanyakan hal itu kepada Abdurrahman bin Auf Utsman bin Affan asid bin hudhair al-ashry dapat kita ambil dari Cara pengangkatan Khalifah Umar Bin Khattab    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap positif yang dapat kita ambil yaitu musyawarah / mufakat.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena, berkat musyawarah yg dilakukan itu</p><p></p><p>masalah dapat segera terpecahkan. keputusan yang dihasilkan mempunyai nilai keadilan. hasil keputusan yang diambil menguntungkan semua pihak. dapat menyatukan pendapat yang berbeda.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-dalam-objek-menggambar-kecuali-a-fauna-dan-flora-c-830",
            "question": "Yang termasuk dalam objek menggambar kecuali a fauna dan flora C alam benda D proporsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a gimna </p><p>ok semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D proporsi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Proporsi itu menyangkut ukuran, atau perbandingan dan perpaduan ideal dari bagian-bagian suatu objek</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khaalifah-yang-pertama-berdasa-894",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khaalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karakter beliau yg dermawan, karna Abu Bakar yg sering menggantikan Rasulullah mengimami saat Rasul sakit dan Rasulullah menunjukkan tanda\u00b2 bahwa beliau menunjuk Abu Bakar sebagai penggantinya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-4-8-2-x-2-5-2-adalah-a-9-b-7-c-7-d-156",
            "question": "Hasil dari -4 + 8 : (-2) x 2 + 5 -2 adalah...    A. -9\r\nB. -7\r\nC. 7\r\nD. 9. pls bantu jawab :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. -7</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Jika Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ya-atau-tidak-ya-tidak-ya-tidak-pertanyaan-apakah-pendapat-a-826",
            "question": "Ya atau Tidak    Ya / Tidak\r\nYa / Tidak\r\nPertanyaan:\r\nApakah pendapat Anda tentang pernyataan-pernyataan di bawah ini:\r\nPenyakit Minamata disebabkan oleh air yang tercemar oleh merkuri\r\nPenyakit Minamata tidak berbahaya, karena gejalanya dapat dikurangi dengan\r\nobat-obatan\r\nneorologis\r\nKita harus menghindari penggunaan merkuri dengan memperhatikan apa\r\nyang kita makan dan darimana sumber makanan tersebut\r\nSalah satu cara yang dapat dilakukan untuk mengatasi air yang tercemar\r\nmerkuri yaitu dengan menggunakan karbon aktif\r\nYa / Tidak\r\nYa / Tidak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menurut saya ya</p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagaimana-cara-pemerintah-dalam-menjaga-sistem-tranporta-737",
            "question": "Sebutkan bagaimana cara pemerintah dalam menjaga sistem tranportasi darat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p>semoga bermanfaat^.^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "what-is-the-text-about-804",
            "question": "What is the text about\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada gambarnya atau yang lain??</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-pengaruh-dan-manfaat-menguasai-materi-ini-terhadap-k-486",
            "question": "Jelaskan apa pengaruh dan manfaat menguasai materi ini terhadap kehidupan kalian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terkadang di dalam kehidupan kita membutuhkan pengetahuan dari materi yang kita pelajari di sekolah</p><p></p><p>pengaruhnya, kita menjadi tertolong dan dipermudah jika mengetahui materi yang kita kuasai</p><p></p><p>contohnya kita tahu bahwa lilin jika di panaskan akan meleleh, air jika di panaskan akan mendidih lalu menguap</p><p></p><p>manfaatnya kita dapat menggunakannya dalam kehidupan sehari hari</p><p>kita tahu bagaimana dan mengapa hal itu bisa terjadi dalam kehidupan</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-quraisy-dari-bani-naufal-yg-bersedia-menjadi-pelindung-kepu-551",
            "question": "Tokoh quraisy dari bani naufal yg bersedia menjadi pelindung kepulangan nabi muhammad saw .dari thaif ke kota mekkah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><p>Seorang tokoh Quraisy dari Bani Naufal yang</p><p>bersedia menjadi pelindung kepulangan Nabi</p><p>Muhammad Saw dari Thaif ke Makkah adalah Mu&#039;thim bin Ady</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-kebesaran-allah-swt-yang-di-dimilikinya-sebagai-tuhan-semes-147",
            "question": "Sifat kebesaran allah swt yang di dimilikinya sebagai tuhan semesta alam hal ini di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ar-Rabb yang maha mengatur dan menguasai alam semesta. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}